# 4.5 Befehlssatz
---

Der Befehlssatz ist die komplette Sammlung von Befehlen, welche ein Prozessor versteht und ausführen kann. Im folgenden werden einige typische Befehle betrachtet.

## Wert laden

Um einen Wert bearbeiten zu können, muss dieser erst aus dem Hauptspeicher geladen werden. Mit einem Lade-Befehl wird ein Wert aus dem Speicher in den Akkumulator des Rechenwerks geladen.

![](./load.svg)

## Wert speichern

Wenn im Rechenwerk ein Resultat berechnet wurde, muss es wieder in den Speicher geschrieben werden. Das geschieht mit diesem Befehl.

![](./store.svg)

## Addieren

Im Rechenwerk können arithmetische Operationen durchgeführt werden. Es können also zwei Zahlen addiert, subtrahiert, multipliziert oder dividiert werden.

![](./add.svg)

## Eingabe

Ein Wert kann aus einem Eingabegerät in den Hauptspeicher eingelesen werden.

![](./input.svg)

## Ausgabe

Ein Wert kann aus dem Hauptspeicher auf ein Ausgabegerät ausgegeben werden.

![](./output.svg)
